# skillbox-diploma
Чтобы скопировать репозиторий к себе для работы, вам нужно следовать [этим инструкциям](https://docs.github.com/en/github/creating-cloning-and-archiving-repositories/creating-a-repository-on-github/duplicating-a-repository#mirroring-a-repository-in-another-location).

## Runtime
Приложение отвечает по 3 эндпоинтам:  
* /health - 200 ok
* /metrics - в формате метрик для prometheus, включая счётчик запросов в основной эндпоинт `skillbox_http_requests_total`
* / - основной эндпоинт, возвращающий часть запроса и генерирующий строчку лога.

## Как работать с приложением без docker:  
1. Установить golang 1.16
2. Установить зависимости:

   ```shell
   go mod download
   ```

3. Запустить тесты:
   ```shell
   go test -v ./...
   ```
4. Собрать приложение:
   ```
   GO111MODULE=on go build -o app cmd/server/app.go
   ```
5. Запустить его:
   ```shell
   ./app
   ```

## Как работать с приложением в docker:  
1. Установить docker
2. Запустить тесты
   ```shell
   ./run-tests.sh
   ```
3. Собрать:
   ```shell
   docker-compose build
   ```
   or
   ```shell
   docker build . -t boangri/dip-app
   ```
4. Запустить:
   ```shell
   docker-compose up
   ```
   or
   ```shell
   docker run -p8080:8080 boangri/dip-app
   ```

## Ansible

Предполагается, что образ приложения `boangri/dip-app` находится в репозитории hub.docker.com

```
$ cd ../ansible
$ ./ips  # распечаает IP-адреса серверов, их надо внести в файл `hosts`
$ ansible -m ping all # Опционально - проверить доступность серверов
$ ansible-playbook -b app.yml  # установка докера (хотя это лучше делать в terraform)
```

## Check

http://dip-app.xland.ru

http://dip-app.xland.ru/health

http://dip-app.xland.ru/metrics
